Les employés administratifs d’entreprise travaillent à des tâches d’exécution dans les services d’achat ou de vente, dans la gestion du personnel ou l’administration générale des entreprises. Ils sont parfois agents et hôtesses d’accueil et d’information. Après une forte hausse au cours des années 1990 jusqu’au début des années 2000, les effectifs d’employés administratifs d’entreprise ont depuis plutôt tendance à diminuer. En moyenne sur la période 2012-2014, 371 000 personnes exercent ce métier, rassemblant 80 000 agents d’accueil et d’information et 291 000 agents administratifs. En Île-de-France et dans le Nord, ces professions occupent plus de 2 % de l’emploi régional.Ce métier reste principalement exercé par des femmes, qui occupent plus des trois quarts des emplois. Bien que la part des moins de 30 ans ait sensiblement diminué en trente ans, cette profession demeure relativement jeune : 43 % des employés administratifs ont moins de 35 ans. Le niveau de diplôme continue de s’accroître : la part des titulaires d’un diplôme au moins égal au bac est passée de 18 % au début des années 1980 à 57 % en 2012-2014, et atteint même 68 % parmi les jeunes de moins de 30 ans.Le contrat ou l’emploi à durée indéterminée demeure la norme (82 %), mais l’intérim et les contrats à durée déterminée se sont développés, et représentent désormais respectivement 3 % et 13 % des emplois. La mobilité est très élevée sur ce métier et a globalement fortement progressé depuis 2007. En 2014, le taux de rotation s’établit à 152 %, contre 62 % en moyenne. Le temps partiel est relativement fréquent (27 %) et 9 % des employés administratifs se déclarent en sous-emploi, contre 6 % dans l’ensemble des métiers. La moitié des salariés à temps complet perçoit moins de 1 500 € nets par mois.En 2014, le nombre de personnes inscrites à Pôle emploi à la recherche d’un poste d’employé administratif est élevé par rapport au nombre de personnes qui exercent ce métier. La part des demandeurs d’emploi inscrits depuis un an ou plus (46 %) est également plus importante que celle de l’ensemble des métiers (38 %). Moins de la moitié des offres proposées sont sur des contrats de plus de six mois, contre 63 % sur l’ensemble des métiers.
